[理性討論]黑警濫捕，事實是否真的如此？

「明眼人都知咩事」，但黑警這次拘捕其實是一門學問。

黑警不會起訴這種被捕人士，從來都是高調拉人低調放人，因為首先落案起訴隨時引起外交風波。

其次，方仲賢案亦是。5名所謂休班人員以藏有攻擊性武器為由拘捕方，再用一個低能記招實驗其「攻擊性」，其實只係制造輿論。當無腦藍絲或中立派見到黑警拉左人，以佢地既思維只會一竹篙打一船人，認為所有示威者都係帶有攻擊性武器既暴徒。

再者，拘捕外藉人士，更有機會借題發揮。藍絲最興既說話就係有外國勢力介入，兒家拘捕左呢位外藉前警官，藍絲們更能大刀闊斧地認為示威者既衝擊，對抗警察之手段，是有外國勢力介入從而攻破警方防線。
黑警濫捕並非一朝一夕之事，惟其拘捕外國人，更能大興輿論，令藍絲更深切地批判年輕人示威是由外國人指示。

藍絲輿論三大要點：外國勢力介入、示威者全是暴徒、示威者有大台指揮。現今頭兩點已被警方成功製造輿論帶動民意，改變中立人士立場。恐怕離制造第三項「大台論」已不遠矣。

推

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

兄弟爬山 各自努力
不分化 不篤灰 不割蓆

Push

沒有合理理據便拉人，這不就是濫捕嗎？
而且方生現在只是釋放，不等於他現在是自由人
Popo可以係任何時間再叫佢返警局

簡單講
班狗唔係想像中咁on9
佢地每日搞記招 再加上cctvb吹捧 對藍絲影響好深
久而久之只會令黃藍更加分化 令社會撕裂更嚴重